<p>如果可以使用以下操作从一个字符串得到另一个字符串，则认为两个字符串 <strong>接近</strong> ：</p>

<ul> 
 <li>操作 1：交换任意两个 <strong>现有</strong> 字符。 </li>
</ul>

    <ul>
    	<li>例如，<code>a<u>b</u>cd<u>e</u> -&gt; a<u>e</u>cd<u>b</u></code></li>
    </ul>
    </li>
    <li>操作 2：将一个 <strong>现有</strong> 字符的每次出现转换为另一个 <strong>现有</strong> 字符，并对另一个字符执行相同的操作。
    <ul>
    	<li>例如，<code><u>aa</u>c<u>abb</u> -&gt; <u>bb</u>c<u>baa</u></code>（所有 <code>a</code> 转化为 <code>b</code> ，而所有的 <code>b</code> 转换为 <code>a</code> ）</li>
    </ul>
    </li>


<p>你可以根据需要对任意一个字符串多次使用这两种操作。</p>

<p>给你两个字符串，<code>word1</code> 和 <code>word2</code> 。如果<em> </em><code>word1</code><em> </em>和<em> </em><code>word2</code><em> </em><strong>接近 </strong>，就返回 <code>true</code> ；否则，返回<em> </em><code>false</code><em> </em>。</p>

<p>&nbsp;</p>

<p><strong>示例 1：</strong></p>

<pre>
<strong>输入：</strong>word1 = "abc", word2 = "bca"
<strong>输出：</strong>true
<strong>解释：</strong>2 次操作从 word1 获得 word2 。
执行操作 1："a<u>bc</u>" -&gt; "a<u>cb</u>"
执行操作 1："<u>a</u>c<u>b</u>" -&gt; "<u>b</u>c<u>a</u>"
</pre>

<p><strong>示例 2：</strong></p>

<pre>
<strong>输入：</strong>word1 = "a", word2 = "aa"
<strong>输出：</strong>false
<strong>解释：</strong>不管执行多少次操作，都无法从 word1 得到 word2 ，反之亦然。</pre>

<p><strong>示例 3：</strong></p>

<pre>
<strong>输入：</strong>word1 = "cabbba", word2 = "abbccc"
<strong>输出：</strong>true
<strong>解释：</strong>3 次操作从 word1 获得 word2 。
执行操作 1："ca<u>b</u>bb<u>a</u>" -&gt; "ca<u>a</u>bb<u>b</u>"
执行操作 2：<span><code>"</code></span><u>c</u>aa<u>bbb</u>" -&gt; "<u>b</u>aa<u>ccc</u>"
执行操作 2："<u>baa</u>ccc" -&gt; "<u>abb</u>ccc"
</pre>

<p><strong>提示：</strong></p>

<ul> 
 <li><code>1 &lt;= word1.length, word2.length &lt;= 10<sup>5</sup></code></li> 
 <li><code>word1</code> 和 <code>word2</code> 仅包含小写英文字母</li> 
</ul>

<details><summary><strong>Related Topics</strong></summary>哈希表 | 字符串 | 计数 | 排序</details><br>

<div>👍 142, 👎 0<span style='float: right;'><span style='color: gray;'><a href='https://github.com/labuladong/fucking-algorithm/discussions/939' target='_blank' style='color: lightgray;text-decoration: underline;'>bug 反馈</a> | <a href='https://labuladong.online/algo/fname.html?fname=jb插件简介' target='_blank' style='color: lightgray;text-decoration: underline;'>使用指南</a> | <a href='https://labuladong.online/algo/images/others/%E5%85%A8%E5%AE%B6%E6%A1%B6.jpg' target='_blank' style='color: lightgray;text-decoration: underline;'>更多配套插件</a></span></span></div>

<div id="labuladong"><hr>

**通知：[新版网站会员](https://labuladong.online/algo/intro/site-vip/) 限时优惠；算法可视化编辑器上线，[点击体验](https://labuladong.online/algo/intro/visualize/)！**

</div>

